**4340. – Lycopodium clavatum** L. – Plante vivace atteignant 1 mètre, densément feuillée sur les tiges et les rameaux ; tiges couchées-rampantes, émettant çà et là une forte racine adventive, et des rameaux fertiles ascendants, longs de 10-25 cm, inégaux, non fascicules ; //feuilles //presque appliquées sur les tiges, plus étalées sur les rameaux, souvent unilatérales, //linéaires en alêne, terminées par une longue soie blanchâtre ; épis longs, cylindracés, 1-3 au sommet de longs pédoncules à bractées espacées ; bractéoles florales largement ovales, aristées, denticulées. //
Landes, bruyères et bois montagneux dans une grande partie de la France ; nul dans la région méditerranéenne. – Europe ; Asie ; Cap ; Amérique ; Australie. = Juillet-septembre.